【離岸戶口】有無專業人士答到?

我本身香港有hsbc 如果我喺台灣開多個
將d錢轉晒去台灣 萬一被港共凍結戶口
會唔會影響到台灣果邊?

推

睇hsbc group chart

離岸仲可以點管
btw 如果你係台灣tt港紙去任何國家就有機會有影響，因為tt港紙要中轉香港
好似係

你知唔知咩係離岸戶口呀？

唔知 可唔可以講解下?

國際金融業務分行（英語：Offshore Banking Unit，簡稱OBU，又稱離岸銀行或境外銀行）指存款人在其居住地境外開設賬戶的銀行（相反，位於存款人所居住國內的銀行則稱為「在岸銀行」或「境內銀行」），通常賦稅較低（或免稅），具備財務與法律優勢。

咁我喺台灣開hsbc 相對香港咪就係離岸戶口
我應該無理解錯掛
我主要想問 如果我香港同台灣hsbc戶口互通
萬一俾凍結香港戶口 台灣戶口會唔會有影響?
前提係我台灣戶口完全唔用港元

首先你要知道你係衰咩俾人凍結

開離岸戶口係要有海外司法管轄權, 即係唔到港共司法管制

不過港共都可以用洗黑錢/反恐等理由要求外國司法機關去凍結海外戶口, 不過而家港共咁唔, 相信英美歐盟唔會理港共提出嘅嘅司法互助要求

轉入台灣易，轉出好似有d難架
揀個資金流動好d嘅國家啦